``json
[
  {
    "id": 1,
    "question": "人生的欲望有所提高，当然是有原因的。藤吉郎可能对宁宁小姐一见钟情。",
    "answer": "昨天我告诉他宁宁和犬千代已经订婚的时候，他立刻两眼发光。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "宁宁很聪明，秀吉心动了。",
    "answer": "如何提升人生的欲望呢?",
    "author": null
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "他只懂得书本上的兵法战术，书本以外的知识尚未掌握。",
    "answer": "你们的大将就懂得这一点，抓住时机，战则必胜。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "书本以外的知识: 地形，市场，情报。",
    "answer": "因此，大将每天骑马出城，潜心钻研兵书上所没有的战略战术。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "世界上没有文字的学问实在太多了。",
    "answer": "这个叫，街头聪明，street smart",
    "author": null
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "赚钱的门道，都是没有文字的学问， 即，不能直说的东西。",
    "answer": "驱使他(秀吉)一往无前的动力，除了他张扬的个性，坚毅的行动，还有他以不扬之貌面对心仪女子的爱情。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "爱情的力量。",
    "answer": "遇到这种情况，我将大声申斥：就这样你们还是自命不凡的宫廷余党、宫廷子孙吗？做事要抓住重点，击中要害。这一句话就能使他们折服。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "一句话，定胜负。",
    "answer": "从那儿以后，宁宁每次见到藤吉郎，总会嘲弄他几句。因为藤吉郎总爱明目张胆地说些“我最喜欢你”之类的话。还不到我和你结婚的时候。请再忍耐一下，宁宁小姐。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "请再忍耐一下，宁宁小姐。欲擒故纵。",
    "answer": "秀吉的优点: 幽默，敢于说话，擅长绕弯子，掌控聊天的节奏，吊别人的胃口。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "秀吉的优点: 幽默，敢于说话，擅长绕弯子，掌控聊天的节奏，吊别人的胃口。",
    "answer": "自那以后，八年岁月流逝。大门的格局，门前的古树，左侧排列整齐的仓库、马厩都依然如故。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "风景和建筑，依然如故。",
    "answer": "钓鱼高手终于钓上了信长公。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "为了一次偶然的相遇，准备了8年。",
    "answer": "用了8年时间，才走到信长身边。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "从那儿以后，八年岁月流逝。",
    "answer": "在胜负各半的情况下，心情舒畅、养精蓄锐的一方获胜。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "积极的心态，胜算更大。",
    "answer": "我是受到妻子的勉励，感到这样下去不行，才发奋努力的。她让我成为日本第一的丈夫。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "妻子的激励。",
    "answer": "信长听他这么一说，便有了让他试试看的想法。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "总而言之，藤吉郎过去是只要说干就一定能干得来的人。",
    "answer": "即使是他拿了这些钱逃跑了，这些钱也微不足道。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "他过去的功劳也不止值这几个钱",
    "answer": "他办事能力，无论事情大小，都能办成，就是能力。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "主动寻找任务，主动承担责任，主动去办事。领导不同意，是领导自身也有问题。",
    "answer": "藤吉郎在修建清洲城墙时已经试验并掌握了鼓励和煽动人的技巧。",
    "author": null
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "煽动。演讲。",
    "answer": "说也奇怪，那些人被藤吉郎拍拍肩膀，笑着鼓励几句后，便鼓起勇气，充满必胜的信心。",
    "author": null
  }
]
``